風水輪流轉？嘉湖平市價7%冇客要

天水圍嘉湖山莊向來是樓市指標屋苑，經常有人話，「嘉湖山莊，升就最遲升，跌就最快」。由於屋苑放盤流通量高，長期有二、三百個放盤，樓市稍有風吹草動，樓價插水個下，並不是說笑。近期樓市負面消息湧現，二手交投死寂，嘉湖山莊已有逾兩成放盤減價求售，一個兩房單位，勁減50萬，業主表明見票530萬元會賣，竟然無買家肯制。

樓市無成交，代理叫苦連天。祥益地產謝利官直言，一、兩個月前，嘉湖山莊兩房單位搶到560、570萬、580萬。資料顯示，麗湖居1座高層F室，442方呎，兩房，上月以588萬元賣出，呎價13,321元破盡嘉湖有史以來紀錄。一個月後的今天，樓市變了樣，買家已沒有昔日盲搶樓的勇氣，無成交，想出貨的業主唯有減價。謝利官稱，嘉湖現有約250個盤源，逾兩成肯減價，減幅3%至5%。其中一個中層兩房戶，446方呎，叫價580萬元，放盤兩星期，不是沒有人睇樓，淨計該公司期間已有約10枱客睇樓，但齋睇多，還價少，即使業主把叫價調低至550萬元，仍無市場。近日，業主表明見票530萬元會賣，同類單位，上月要大約570萬元。可是，謝說，即使現在平7%，「而家搵個客上都冇」。

謝表示，現時買家還價很深，出價比市價低一成以上。例如美湖居一個高層兩房放盤，享全米埔景，之前成交價要580萬元，有客竟還價520萬元，業主當然不制，但都減少少，現減到568萬元，但個盤仍擺喺度賣唔郁。嘉湖山莊本月暫只有10多宗成交。

樓市靜到有幾恐佈?美聯物業陳國良表示，沙田市中心七個屋苑，包括沙田中心、好運中心、希爾頓中心、蔚景園、沙田廣場、新城市廣場及偉華中心，上月全月錄17宗成交，但本月去到22號，都只是得好運中心兩宗成交。

他說，偉華中心有業主腳軟，4座中層D室，308呎，上星期放盤650萬元，早兩日落價，減到618萬元，今日再減到落590萬元，單位屬優質貨，市價約630萬至640萬。這七個屋苑，兩成肯減價，幅度3%至6%。

more

個別例子啫
香港樓市係唔會跌

支那爆煲、樓市大爆煲，趁依家樓價仲係好價快啲賣樓

400萬就買得過 天水圍

400萬咁多？天水圍喎

偏遠地區唔計

400呎叫價叫成500萬仲要係天水圍
買果個都戇鳩

適逢支那被制裁
香港樓就無人接手
直接顯示香港樓係比支那人炒貴晒

根本實際上就無咁既真實需求

開始爆

終於知道有幾癡線未

仲記我幾個月前有巴打話樓價會開始跌，結果比班兒登童子軍瘋狂負皮同狙擊

「突發」林太對炒賣iphone x 專家發現意見！

Shit! 呢個先系

嘉湖都過萬一呎了！專家食屎啦！

我係業主我就立即開價800萬。

日日都有人講

遲早實有個中

btw 天水圍都過萬蚊呎

五千蚊呎都俾多佢啦

有咩好慶祝

呢個真
還價就加一成

好簡單姐，炒樓要高成交先吹到有需求樓價先會升
你都識講連上車聖地沙田成交都跌到1個月得2單，咪吹唔到人買囉

樓價要跌30%先合理.....

aa最驚唔係跌市，而係冇成交，見咩風就吹邊一面

美湖同景湖邊有得比
美湖週邊好少商鋪
交通又唔方便 下下追村巴
美湖根本比狗住

景湖附近有兩間名校 一出就係輕鐵
行去西鐵都叫係十分鐘 格離成三四個大商場
點比

半年前兩房都係4字頭

名校

蝗蟲城

信義天官
裘記喱啲垃圾就唔好擺上枱面啦

百零萬買落個d, 真係忍唔住笑

天水圍 兩房2百萬都俾多
支那狗先住

係時候賣自住，等跌3成，再入返

賺錢話咁易

個個渣住現等你大跌先入貨

呢個唔計啦

其實係個個都等緊居屋姐

沙田偉華都要腳軟

gogogo la

嘉湖有個朵你唔知嘅咩

「升市升最後，跌市火車頭」

天水圍 100萬都畀多

200萬就值

景湖係銀座對面
你係咪想講賞湖呀

名校 笑死人

跌個7%就9叫
跌多30%先講啦

120就值

樓爆 啪啪啪

跌多30%, 快d, 好多人等入貨

支爆香港樓市一定爆

升=而家唔買遲下仲貴
跌=而家唔買遲下實升返

各位業主一齊跪硬個樓價就唔會跌

Keep住0交易

有其他地方唔買唔通買天水圍咩 老練咁遠
買果個on9

自住而唔係抄埋洗乜驚
貪心就抵撚死既

400都買

530萬2房 緊係冇啦

又遠又多蝗

原來有588萬成交咁癲
兩年半升左三球

係， 只會升

報紙佬幫哂業主，話”竟然冇人買”，看來v 巴成功了

天水圍有幾名校

租樓日日賺

呢個先合理

班連登公屋仔開心到

最期待既畫面就快出現了

天水圍只值深圳價

2000蚊尺會考慮下

等兩百萬接手

屌你老尾信義天官叫名校...
咁元朗個4.5間英中叫咩?
屯門個堆又叫咩?

深圳貴過天水圍啦

幾多年前？

咁元朗天水圍都可以叫名校網啦

200萬都嫌佢貴啦，天水圍

有盤放嘅業主 本身就係樓市帶旺嘅得益者
我又唔信個個都賣咗層樓醫病
賺少D都唔肯 咁咪Strong hold囉

250個盤源
只有囤積
自住啦屌你老母

2010

乜撚野叫市價
叫高三成然後一成冇人賣就扮慘淡
天水圍呢d低賤地方既單位根本應該六位數字埋單

冇成交,睇都冇人睇就唔叫平過市價7%啦
粉飾太平

仲未見專家食屎圖

屯門三寶都係

傳統中國人七月少買樓睇樓嘅

個別事件

cap 低先
一年後POST 返出黎

落番 150 萬就正常, 又蝗又遠又舊

其實你係講緊賞湖樂湖？

佢擺到明搞錯咗

我都好想見到嘉湖去返樓上咁講百幾二百萬既一日
到時香港經濟要差到點失業率要有幾高先滿足到Child登仔認為合理既水平

信義一早同趙中鄉中個d並肩左啦
天官就

並列

8月又撞岩歐洲聯賽開鑼
D人寧願睇波都唔買樓啦

2百萬 只係去返去既真正價值
講真 天水圍樓 2百萬都叫比多架啦
問下呢到 幾多人成世都未入過 屯元天

係, 我都覺, 我講錯tim, 唔係合理水平, 而係真正價值
而真正價值根本就係應該俾大家依家買唔起既人去決定
未入過去既話, 真係兩球都俾多左

不如Mark Up 到8球然後話劈價3球 求售，會唔會顯得更慘情

聽撚到要入 屯元天 腳都軟
特首都嫌遠唔入啦

係 嘉湖真係拎出黎送俾人都唔會有人要

送我就要呀
唔洗錢點解唔要
拎黎當渡假屋都好 離市區咁遠

如果你地可以吹到佢地真係變值百零萬就好
我即刻狗衝

ching 你偽淡到一時一樣咁, 好難陪你玩落去

所以係狗無講錯

景湖無泳池，仲有同樂湖一樣係舊啲架

賞湖先岩

信義天官都名校
就算地區名校起碼都傳統祟德商中趙中鄉中啦

太平啦， 應該企硬加到一億！ d 人借錢都會買！ 樓價唔會跌， 專家食屎啦，大家借錢都要買樓！ 有樓好重要